{
    "question": "alas sebuah limas berbentuk belah ketupat dengan keliling 60 cm dan panjang salah satu diagonalnya adalah 18 cm serta tinggi limas 12 cm .maka volume limas tersebut adalah ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "V limas =\u00a0[tex] \\frac{1}{3} [/tex].Luas Alat.Tinggi<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0[tex] \\frac{1}{3} [/tex].198.12<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0792 cm3<br>L\u00a0alas=\u00a0[tex] \\frac{1}{2}\u00a0[/tex].d1.d2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0[tex] \\frac{1}{2}\u00a0[/tex].18.22<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0198",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "panjang diagonal 1 = 18<br>panjang diagonal 2 = 24 (triple phytagoras)<br>v = 1/3*luas alas*t<br>\u00a0 = 1/3*(1/2*18*24)*12<br>\u00a0 = 1/3*216*12<br>\u00a0 = 864<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1-suatu-barisan-geometri-memiliki-suku-pertama-3-dan-rasio-4-a-209",
            "question": "1. Suatu barisan geometri memiliki suku pertama 3 dan rasio 4. a. tuliskan barisan geometri tsb. b. tuliskan deret geometri tsb. 2. Tentukanlah jumlah setiap deret geometri berikut. a. 2+6+18+54+162+...+U7 b. 3+15+75+...+U6 c. 1+4+16+64+...+U7 d. 5+10+20+40+80+...+U8 e. 1/4+1/2+1+2+...+U10",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.a 3, 12, 48,.....<br>\u00a0 \u00a0b. 3 + 15+ 63,......<br>2. a.s7= 1886<br>\u00a0 \u00a0 b. s6=57318<br>\u00a0 \u00a0c. s7=21845<br>\u00a0 d. s8=1275<br>e. s10=255,75",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-kegiatan-rally-sebuah-mobil-akan-sampai-di-garis-finish-dal-184",
            "question": "pada kegiatan Rally, sebuah mobil akan sampai di garis finish dalam waktu 4,5 jam dengan kecepatan rata rata 63 km/jam. setelah 2 jam berjalan, ban mobil biru pecah sehingga terpaksa berhenti mengganti ban selama 15 menit. berapa kecepatan mobil biru di naikkan agar tetap sampai di garis finish tepat waktu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Jarak tempat = 4,5 jam x 63 km / jam <br>= 283,5 km<br>Perjalanan 2 jam , jaraknya = 2 jam x 63 km/jam <br>= 126 km<br>Berhenti selama 15 menit, total waktu yang sudah ditempuh <br>= 2 jam + 15 menit <br>= 2,25 jam<br>Jarak tempat yang belum di lalui <br>= 283,5 km - 126 km <br>= 157,5 km<br>Kecepatan agar tepat waktu <br>= 157,5 km / 2,25 jam <br>= 70 km/jam</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-d-bntu-y-1-3x-3lt6-2-2x-gt-8-x-3-x3lt2x5-4-297",
            "question": "Tolong d bntu y    1. 3x-3&lt;6\r\n2. 2+x\u00a0&gt;\u00a0 8-x\r\n3.\u00a0x+3&lt;2x+5\r\n4. 2x-2 &gt;4x+4\r\n\r\nbeserta caranya, tp jgn ngasal yyy",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.3x-3&lt;6<br>3x&lt;+3+6<br>3x&lt;9<br>x&lt;3<br><br>2.2+x<span><u>&gt;</u> 8-x</span><br>x+x<u>&gt;</u>-2+8<br>2x<u>&gt;</u>6<br>x<u>&gt; </u>3<br><br>3.x+3&lt;2x+5<br>x-2x&lt;-3+5<br>-x&lt;2<br>x&gt;-2<br><br>4.<span>2x-2 &gt;4x+4<br>2x-4x&gt;2+4<br>-2x&gt;6<br>x&lt;-3<br></span><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-hari-raya-supermarket-menjual-pakaian-dengan-diskon-besar-b-191",
            "question": "pada hari raya, supermarket menjual pakaian dengan diskon besar-besaran. ibu membeli kemeja adik dengan harga Rp 150.000setelah di diskon sebesar 30% (+15%), artinya akan terjadi diskon harga lagi sebesar 15% dari total harga setelah di diskon 30%. berapakan harga kemeja tsb. jika tidak ada diskon?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "150.000 x 15/100 =Rp 22.500\u00a0<br>= 150.000 + 22.500<br>= Rp\u00a0172.500<br><br>Jika tidak ada diskon = 172.000 : 45%<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 172.000 x 100/45<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= Rp 382.222\u00a0<br><br>Maaf jika salah :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-belah-ketupat-pqrs-dengan-besar-tps-30-dan-panjang-297",
            "question": "Diketahui belah ketupat PQRS dengan besar TPS = 30\u00b0 dan panjang PT = 24cm    hitunglah :\r\na. keliling, dan\r\nb. luas belah ketupat\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "PQ=QR=RS=SP=<em></em>\u221a24\u00b2+24\u00b2 =\u00a0\u221a576+576 = 33,9<br>Keliling = 4\u00a0\u00d7 PQ = 4\u00a0\u00d7 33,9 = 135,6 cm<br>Luas = 1/2 d1\u00a0\u00d7 d2 = 1/2\u00a0\u00d7 48\u00d7 48 = 1152 cm\u00b2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-harga-sepasang-sepatu-dua-kali-harga-sandal-seorang-pe-782",
            "question": "diketahui harga sepasang sepatu dua kali harga sandal. seorang pedagang membeli 4 pasang sepatu dan 3 pasang sandal.pedagang tersebut harus membayar Rp.275.000,00. A.buat model matematika? B.tentukan harga 3 pasang sepatu dan 5 pasang sandal! tolong di bantu....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "A. Harga sepatu = x<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  harga sandal = y<br>x=2y<br>4x+3y=275000<br>B. 3x+5y= 3.2y+5y<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 =11y<br>=11.53000=\u00a0 hitung sendiri<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keliling-belah-ketupat-68cm-dan-panjang-salah-satu-diagonal-nya-3-903",
            "question": "Keliling belah ketupat 68cm dan panjang salah satu diagonal nya 30 cm .luas belah ketupat adalah    plise bantu ya..\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mungkin 17 x 30 : 2 =255<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-dimaksud-dengan-linear-satu-variabel-174",
            "question": "Apakah yang dimaksud dengan linear satu variabel?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Persamaan linear satu variabel<span>\u00a0<br>adalah persamaan yang terdiri dari satu variabel dan pangkat terbesar dari variabel tersebut adalah satu.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kalimat terbuka yang di hubungkan dengan tanda (=) dan hanya mempunyai 1 variabel pangkat 1",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bus-memiliki-daya-angkut-tidak-lebih-dari-60-orang-ubahl-436",
            "question": "\"Sebuah bus memiliki daya angkut tidak lebih dari 60 orang\" ubahlah ke dalam bentuk pertidak samaan linear",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "{x I x\u00a0\u2264\u00a060, x\u00a0\u2208\u00a0R}<br>mnurutku ini jawabannya,,,, sorry klo salah jawabannyaaa",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1dari-42-siswa-12-siswa-menyukai-atletik-20-menyukai-senam-da-331",
            "question": "1.dari 42 siswa ,12 siswa menyukai atletik ,20 menyukai senam ,dan 8 menyukai keduanya . banyak siswa yang\u00a0tidak menyukai atletik dan senam adalah ........    2. terdapat 30 pengendara speda motor yang trkena tilang . pengendara yang yidak membawa sim ada 15 orang , 17 tidak membawa stnk dan 5 pengendara melakukan pelanggaran lain. banyaknya pengendara yang terkena tilang, tidak membawa sim , dan stnk adalah ......\r\n\r\ntolong bantu pakai caranya jga ea.......",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.42-12-20-8= 2 orang<br><br>2. tdk jelas",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}